<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="template.xsl"?>
<GetPassage xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0" xmlns:a="http://relaxng.org/ns/compatibility/annotations/1.0" xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <request>
        <requestName>GetPassage</requestName>
        <requestUrn>urn:cts:ted:1.bg:</requestUrn>
    </request>
    <reply>
        <urn>urn:cts:ted:1.bg:</urn>
        <passage>
            <div1 n="1" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">Много благодаря, Крис! Огромна чест е за мен,</div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    че ми се дава възможност да се кача на тази сцена два пъти. Искрено съм благодарен!
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Изключително съм впечатлен от конференцията и искам да благодаря на всички за
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    любезните коментари относно казаното от мен онази вечер.
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Казвам го искрено, от части защото -- (насмешливо хлипане) -- Имах нужда от това! (Смях)
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">Поставете се на мое място!</div2>
                <div2 n="7" type="line">Летях на Еър Форс 2 осем години.</div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    Сега трябва да си свалям обувките, за да се кача на самолет!
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">(Смях)(Аплодисменти)</div2>
            </div1>
            <div1 n="2" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Ще ви кажа една кратка история, за да ви докажа какво ми коства.
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">Истинска история - всяка частичка е истина.</div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Скоро, след като с Типър напуснахме -- (насмешливо хлипане) -- Белия дом -- (Смях) --
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    шофирахме от дома ни в Нашвил до една наша малка ферма
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">на 80 км източно от Нашвил -</div2>
                <div2 n="6" type="line">шофирахме сами.</div2>
                <div2 n="7" type="line">Знам, че ви се струва незначително, но (Смях)</div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    погледнах в огледалото за обратно виждане и изведнъж осъзнах.
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">Отзад го нямаше президентския кортеж.</div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    Чували ли сте за фантомна болка в крайниците? (Смях)
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    Колата ни беше нает Форд Таурус. Беше време за вечеря
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">и започнахме да търсим място за хапване.</div2>
                <div2 n="13" type="line">
                    Карахме по магистрала 40. Стигнахме до изход 238 за Ливан, щата Тенеси.
                </div2>
                <div2 n="14" type="line">
                    Излязохме от изхода и се огледахме. Намерихме един Шонийс ресторант.
                </div2>
                <div2 n="15" type="line">
                    Верига евтини семейни ресторанти, за тези които не знаят.
                </div2>
                <div2 n="16" type="line">
                    Влязохме и седнахме на едно сепаре. Сервитьорката дойде и
                </div2>
                <div2 n="17" type="line">
                    вдигна голяма шумотевица като разпозна Типър. (Смях)
                </div2>
                <div2 n="18" type="line">
                    Взе ни поръчката и отиде при двойката в съседното сепаре.
                </div2>
                <div2 n="19" type="line">
                    Толкова си понижи гласа, че трябваше да се напрягам, за да я чуя какво казва.
                </div2>
                <div2 n="20" type="line">
                    А то беше: \Да, това са бившият вицепрезидент Ал Гор и жена му Типър\.
                </div2>
                <div2 n="21" type="line">
                    Мъжът отговори: \Доста надолу е слязъл, май.\ (Смях)
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="3" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">Наредиха се някак поредица открития.</div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    Същата истинска история продължава и на следващия ден.
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Качих се на самолет за Африка, за да произнеса реч в Нигерия,
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">в град Лагос, по енергийна тема.</div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    И започнах речта със случката, която тъкмо бях преживял
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">предния ден в Нашвил.</div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    И я разказах почти, както я разказах току-що на вас.
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    Как шофирахме сами с Типър, за Шонийс, веригата евтини семейни ресторанти,
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">за проникновението на мъжа... И те се смяха.</div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    Изнесох речта и тръгнах към летището, за да се прибирам вкъщи.
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    По време на полета заспах, до един момент през нощта,
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    когато кацнахме на Азорските острови за презареждане на горивото.
                </div2>
                <div2 n="13" type="line">
                    Събудих се, отвориха вратата, излязох да подишам чист въздух
                </div2>
                <div2 n="14" type="line">и погледнах - един мъж тичаше по пистата.</div2>
                <div2 n="15" type="line">Развяваше лист хартия и крещеше:</div2>
                <div2 n="16" type="line">
                    \Обадете се във Вашингтон! Обадете се във Вашингтон!\
                </div2>
                <div2 n="17" type="line">
                    И аз си помислих, посреднощ, по средата на Атлантическия океан,
                </div2>
                <div2 n="18" type="line">
                    какъв, да му се не види, може да е проблема във Вашингтон?
                </div2>
                <div2 n="19" type="line">Тогава се сетих, че можеше да са куп неща.</div2>
                <div2 n="20" type="line">(Смях)</div2>
            </div1>
            <div1 n="4" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Но в последствие се оказа, че екипът ми е много притеснен, защото
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    една новинарска агенция в Нигерия вече беше написала история за речта ми.
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Вече била отпечатана и в градове из целите американски щати.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    И в Монтърей също, проверих. Историята започваше така...
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Бившият вицепрезидент Ал Гор обяви вчера в Нигерия:
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    \Със съпругата ми Типър отворихме евтин семеен ресторант на име Шонийс
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">и го управляваме сами \. (Смях)</div2>
                <div2 n="8" type="line">Още преди да стъпя обратно на американска земя</div2>
                <div2 n="9" type="line">
                    Дейвид Летърман и Джей Лено вече бяха подхванали историята -
                </div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    единият ми беше сложил голяма бяла готварска шапка.
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">Типър казваше: \Още един бургер с картофки!\</div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    След три дни получих дълго, писано на ръка писмо от моя приятел, партньор
                </div2>
                <div2 n="13" type="line">
                    и колега Бил Клинтън, в което пишеше: \Поздравления за новия ресторант, Ал!\
                </div2>
                <div2 n="14" type="line">(Смях)</div2>
                <div2 n="15" type="line">
                    С него обичаме да се поздравяваме за успехите в живота на другия.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="5" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">Смятах да изнасям реч за \Информационна екология\.</div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    Но си мислех... след като планирам да направя излизането си на сцената на TED доживотен навик,
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    може би е по-добре да говоря за това друг път. (Аплодисменти)
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="6" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">Крис Андерсън: Става!</div2>
            </div1>
            <div1 n="7" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Ал Гор: Искам да се съсредоточа върху това, което много от вас са искали да доразвия.
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    Как можете да помогнете за климатичните промени? Искам да започна с...
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Ще покажа някои нови образа и ще обобщя само четири - пет.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    А сега - презентацията. Подновявам я всеки път щом я показвам.
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Добавям нови образи, защото научавам повече за тях с всяка презентация.
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">Като почистване на плажа. С всеки прилив и отлив</div2>
                <div2 n="7" type="line">намираш нови мидени черупки.</div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    За последните два дни регистрирахме нови януарски температурни рекорди.
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">
                    И това е само за Съединените щати. Средната температура отчитана досега
                </div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    за месец януари е -0,5 градуса C. А миналият месец беше 4 градуса C.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="8" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Сега, знам че искахте малко повече лоши новини за околната среда,
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">шегувам се, но това са обобщаващите слайдове,</div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    след тях ще отделя внимание на нов материал за това, което вие бихте могли да направите.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">Но ми се щеше да доразвия някои от тези.</div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Първо, тук сме предвидили очаквания принос на САЩ към глобалното затопляне,
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    погледнати от гледна точка на бизнеса. Ефикасноста в крайното потребление на електричество и крайното потребление на всички видове енергия
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">е разковничето. Ефикасност и съхранение:</div2>
                <div2 n="8" type="line">това не е разход, а печалба. Знакът е обратен.</div2>
                <div2 n="9" type="line">
                    Не е отрицателен, положителен е. Това са инвестиции, които сами се изплащат.
                </div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    Но също така са много ефективни в отклоняването ни от пътя.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="9" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Колите и камионите... Говорих за това в презентацията,
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">но искам да го погледнете в перспектива.</div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Това е лесна и ясна цел за обмисляне, и би трябвало да бъде,
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    но сградите са по-голям източник на замърсяване, допринасящо за глобалното затопляне,
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">отколкото колите и камионите.</div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    Колите и камионите дават големи отражения, а ние сме с най-ниските стандарти в света,
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    и би трябвало да отчетем това. Но то е част от предизвикателството.
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    Ефикасността на транспортна е също толково важна, колкото и автомобилите!
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">
                    При настоящите нива на технологична ефикасност, възобновяемата енергия
                </div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    може да направи огромна разлика заедно, с това което Винод, Джон Доер и други,
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    много от присъстващите - хора пряко ангажирани с това -
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    тази графика ще расте много по-бързо, отколкото настоящите прогнози.
                </div2>
                <div2 n="13" type="line">
                    Улавяне и съхранение на въглерода - това означава съкращението CCS (Carbon capture and sequestration)
                </div2>
                <div2 n="14" type="line">- е на път да стане невероятно приложение,</div2>
                <div2 n="15" type="line">
                    което ще ни позволи да продължим да ползваме изкопаеми горива по безопасен начин.
                </div2>
                <div2 n="16" type="line">Обаче все още сме далеч от това.</div2>
            </div1>
            <div1 n="10" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Добре. Сега, какво можете да направите вие? Намалете емисиите в своя дом.
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">Повечето от тези разходи са също доходоносни.</div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Изолирайте, проектирайте по-добре, купувайте зелено електричество, където можете.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    Споменах автомобилите - купете си хибрид. Ползвайте електрифициран транспорт.
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Открийте и другите възможности, които са много по-добри. Важно е.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="11" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Бъдете екологичен потребител. Имате избор с всяка покупка,
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">между нещата, които имат повече, или по-малко,</div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    увреждащ ефект върху глобалните климатични промени.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    Помислете за това. Вземете решение да живеете живот без въглеродни емисии.
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">Тези от вас, които са добри в брандирането,</div2>
                <div2 n="6" type="line">с удоволствие бих приел съвета и помощта ви</div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    как да кажа това по начин, който да достигне до повече хора.
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">По-лесно е отколкото мислите. Наистина е.</div2>
                <div2 n="9" type="line">
                    Много от нас тук вече са взели това решение, наистина е много лесно.
                </div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    Намалете емисиите въглероден диоксид с всеки избор, който правите,
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    и си купете или набавете екологично чисти енергоизточници за остатъка, които не сте
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    успели да намалите. Това, което имам предвид е доразвито на climatecrisis.net.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="12" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Там има калкулатор за въглеродните емисии. Разработчиците обединиха,
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    с моята активна намеса, водещите софтуерни програмисти в света
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    в името на тази мистериозна наука за калкулирането на въглеродни емисии,
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">за да разработят удобен за потребителя калкулатор.</div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Можете много точно да изчислите колко са вашите СО2 емисии,
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    и ще ви бъдат предложени начини за намаляването им.
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    Когато филмът излезе на екран през май, това ще бъде обновено до версия 2.0
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    и ще имаме екологично чисти енергоисточници на един клик разстояние.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="13" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Създайте бизнеса си, така че да не излъчва въглеродни емисии. Някои от нас вече го направиха,
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    и не е толко трудно, колкото си мислите. Интегрирайте екологични решения в нововъведенията си,
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    независимо дали сте от технологичния, развлекателния,
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">проектантския или архитектурния сектор.</div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Инвестирайте в устойчивото. Маджора спомена за това.
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    Слушайте, ако сте инвестирали в мениджъри, на които
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">плащате въз основа на годишното им представяне,</div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    никога повече не се оплаквайте от докладите на управлението за тримесечието.
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">
                    С времето, хората правят само това, за което им се плаща. Ако мислят колко
                </div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    ще получат от вашия капитал, който те са инвестирали,
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    на базата на краткосрочни възвръщения, ще получавате краткосрочни решения.
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">Много може да се говори за това.</div2>
            </div1>
            <div1 n="14" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Станете катализатор на промяната. Учете другите, информирайте се, говорете за това.
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    Филмът излиза скоро - той е кино версия на презентацията,
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    която изнесох преди две вечери, само че е много по-интересен. Тръгва по екраните през май.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    Много от вас имат възможност да се погрижат повече хора да го видят.
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Помислете да изпратите някого до Нашвил. Избирайте мъдро.
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    Аз лично ще обуча хора, които да изнасят тази презентация, преработена,
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    с някои от личните истории, извадени и заменени с приложим подход.
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    И не са самите слайдове, а в това какво се опитват да кажат и как се свързват.
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">И така, това лято ще провеждам курс</div2>
                <div2 n="10" type="line">
                    за група хора, които са препоръчани от различни приятели, да дойдат и да я изнасят
                </div2>
                <div2 n="11" type="line">масово, в общности из цялата страна,</div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    а ние ще обновяваме презентацията ежеседмично за всеки от тях,
                </div2>
                <div2 n="13" type="line">ще я поддържаме възможно най-актуална.</div2>
                <div2 n="14" type="line">Лари Лесиг също ще се включи в процеса.</div2>
                <div2 n="15" type="line">
                    Ще се качи в интернет с инструменти и авторски права за ограничено ползване,
                </div2>
                <div2 n="16" type="line">
                    така че младите хора да могат да я преработват, както им харесва.
                </div2>
                <div2 n="17" type="line">(Аплодисменти)</div2>
            </div1>
            <div1 n="15" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    Как му хрумна на човек идеята, че трябва да стои на една ръка разстояние от политиката?
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">
                    Това че си републиканец, не значи че ще се опитвам да те убедя да станеш
                </div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    демократ. Трябват ни и републиканци. Преди това беше двупартиен въпрос,
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">
                    и знам, че в тази група наистина е такъв. Бъдете политически активни.
                </div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Накарайте демокрацията да сработи така, както би трябвало.
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    Подкрепяйте идеята за глобалното затопляне и за ограничаване на емисиите въглероден диоксид,
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    и търговията с тях. Защото докато САЩ стои извън световната система,
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">това не е затворена система.</div2>
                <div2 n="9" type="line">Когато стане затворена, с участието на САЩ,</div2>
                <div2 n="10" type="line">тогава всеки, който е член на борд на директори -</div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    - колко хора тук участват в борда на директорите на някоя корпорация?
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    Като стане затворена система, ще носите правна отговорност, ако не настоявате пред изпълнителния си директор
                </div2>
                <div2 n="13" type="line">
                    да получи максималната печалба от редуцирането и търговията с вредни емисии,
                </div2>
                <div2 n="14" type="line">
                    които могат да бъдат избегнати. Ако успеем да постигнем това, пазарът ще работи за решаването на този проблем.
                </div2>
                <div2 n="15" type="line">
                    Помогнете с тази кампания за масово убеждаване, която ще започне тази пролет.
                </div2>
                <div2 n="16" type="line">
                    Трябва да променим съзнанието на американците. Защото понастоящем
                </div2>
                <div2 n="17" type="line">
                    политиците нямат разрешение да свършат, това което трябва да се свърши.
                </div2>
            </div1>
            <div1 n="16" type="paragraf">
                <div2 n="1" type="line">
                    А в нашата модерна страна, ролята на логиката и разума вече не включва
                </div2>
                <div2 n="2" type="line">взаимовръзка между пари и власт, както беше преди.</div2>
                <div2 n="3" type="line">
                    Въртят се кратки, предизвикателни, 30-секундни, 28-секундни реклами.
                </div2>
                <div2 n="4" type="line">Трябва да купим много от тях.</div2>
                <div2 n="5" type="line">
                    Нека да променим бранда \Глобално затопляне\, както много от вас предложиха.
                </div2>
                <div2 n="6" type="line">
                    Аз предпочитам \климатична криза\ пред \климатичен колапс\,
                </div2>
                <div2 n="7" type="line">
                    но отново, експерти в брандирането, имам нужда от вас за това.
                </div2>
                <div2 n="8" type="line">
                    Някой ми каза, че изпитанието пред което сме изправени, учен ми го каза,
                </div2>
                <div2 n="9" type="line">е дали съчетанието от хватателен палец</div2>
                <div2 n="10" type="line">и мозъчна кора е приложима комбимнация.</div2>
                <div2 n="11" type="line">
                    Прав е. Казах го миналата вечер, ще го кажа и сега - това не е политически въпрос.
                </div2>
                <div2 n="12" type="line">
                    И отново, към тук присъстващите републиканци - не бъдете пристрастни.
                </div2>
                <div2 n="13" type="line">
                    Имате повече влияние, отколкото някои от нас демократите.
                </div2>
                <div2 n="14" type="line">
                    Предоставя ни се възможност. И не сама по себе си, а свързана с идеите изложени тук,
                </div2>
                <div2 n="15" type="line">за да им се придаде допълнителен смисъл.</div2>
                <div2 n="16" type="line">Ние сме едно цяло.</div2>
                <div2 n="17" type="line">Много благодаря! Трогнат съм!</div2>
                <div2 n="18" type="line">(Аплодисменти)</div2>
            </div1>
        </passage>
        <license/>
        <source>
            TED subtitle retrieved via Canonical Text Service with CTS URN urn:cts:ted:1.bg:
        </source>
    </reply>
</GetPassage>